寶瓶座流星雨約你在『立夏』

寶瓶座η(Eta，讀作〝艾塔〞) 流星雨是每年固定發生的中型流星雨之一，天文台預計將在5月6日至7日間在上空經過的流星雨達到高峰，估計最多每小時可看到40顆左右，加上適逢朔月後，值農曆初三，月相為上弦，不會受月光影響，觀測條件極佳，喜愛觀星的朋友不妨利用週末安排一趟流星之旅。

由於流星雨的輻射點在凌晨兩點左右才升起，所以最適合觀賞的時間在5月7日凌晨。不時劃過夜空的流星，配上明亮的金星、土星、木星和燦爛的夏季銀河，非常值得找個視野遼闊的郊區跟愛人一起觀賞。
寶瓶座η流星雨是每年4月19日至5月28日出現的中型流星雨，源自哈雷彗星殘餘的塵埃，其特色是流星速度快而明亮。
如果大家未能把握今次浪漫的流星雨，不防往meteorshowers網站欣賞模擬的天文現象。
有關寶瓶座η流星雨的資料，可以往天文台瀏覽。

#寶瓶座
Perry

大家會去邊睇

落雨，冇lu

咁多雲 molamola

現在雲開始散。 希望睇到一粒半粒